[攬炒系列] 司機假結婚後始知中介是女兒男友 官：真係咁啱得咁蹺

六旬的士司機經中介人介紹下，與一名港人的61歲內地情婦假結婚，協助對方獲得居港權，收酬1,000元，事後才知中介人是女兒的同居男友。女兒其後為中介人誕下兩名子女，中介人頓成司機的「哎吔女婿」。惟中介人終跟女友分手，司機疑不滿哎吔女婿不負責任、始亂終棄，決定「攬炒」自首，做「金手指」大義滅親，最終他被判囚8個月，哎吔女婿則囚18個月。哎吔女婿不服上訴，今遭駁回。

上訴人寵物美容師何新榮（37歲）一方指，原審裁判官不應考慮第一控方證人、即何的同居女友父親薛鎮南（60歲）的證供，因薛既與上訴人相識，亦是共犯，有份參與假結婚交易。上訴一方亦質疑薛起初稱「等錢使」，透過一名的士司機認識上訴人，希望可假結婚賺快錢，惟後來又稱到律師樓完成所有手續後，才知上訴人是女兒男友，並與上訴人認識，認為兩種說法前後矛盾。

律政司一方反駁指，原審裁判官已於判詞表明薛的說法有不盡不實之處，但並非案中關鍵，而上訴人亦從沒否認自己曾於涉案律師樓出現，明顯是進行假結婚。法官亦估計的士司機介紹薛進行假結婚時，並不知道中介人是薛女的男友，直言「真係咁啱得咁蹺」。

為一千蚊坐監

係唔甘心個女比個男人始亂終棄

6...61歲內地情婦……

協助對方獲得居港權，收酬1,000元

呢件廢老為咗一千蚊賣港

為果1000蚊, D廢鬼真係唔死都無用

一個好爸爸

見你個reply特碌返上去睇🙄

假結婚只收一千蚊酬勞？

通常報細數搏判少d

生左兩個先唔要 .. 咁撚仆街

18個月